Hij zat erbij een nieuw verlichte houtvuur (het verwoeste en onvruchtbare jaar was voortijdig koud), en op zijn eerlijke en moedige gezicht was er een diepere schaduw dan de hangende lamp zou kunnen werpen, of een voorwerp in de kamer vervormd weerkaatsen - een schaduw van afschuw.
Hij bezette kamers in de Bank, in zijn trouw aan het Huis waarvan hij was een deel geworden, zoals sterke wortel-klimop.
Het kwam toevallig dat zij een soort veiligheid ontleend aan de patriottische bezetting van de main bouwen, maar de oprechte oude heer heeft er nooit over gerekend dat.
Al zulke omstandigheden waren hem onverschillig, dus dat deed hij zijn plicht.
Aan de andere kant van de binnenplaats, onder een colonnade, was een uitgestrekte positie - voor rijtuigen - waar inderdaad enkele rijtuigen stonden van Monseigneur maar toch gestaan.
Tegen twee van de pilaren waren er twee bevestigd grote flakkerende flambeaux, en in het licht daarvan, staande in de open lucht, was een grote slijpsteen: een ruw opgezet ding dat verscheen om daar haastig naartoe gebracht te zijn van een naburige smederij, of een andere workshop.
Opstaan ​​en uit het raam kijken naar deze onschadelijk objecten, de heer Lorry huiverde en ging op zijn stoel zitten bij het vuur.
Hij had opende niet alleen het glazen raam, maar ook het traliewerk erbuiten, en hij was weer beide gesloten en hij huiverde door zijn lichaam.
Uit de straten achter de hoge muur en de sterke poort kwam er het gebruikelijke nachtelijk geroezemoes van de stad, met af en toe een onbeschrijfelijke kreet erin, raar en onaards, alsof sommige ongewone geluiden van een verschrikkelijke de natuur ging naar de hemel.
"Goddank," zei meneer Lorry, zijn handen omklemmend, "dat er niemand in de buurt is en mij dierbaar is in deze vreselijke stad vannacht.
